# 機械学習応用概論

## 本講座の狙い

本講座は「機械学習応用概論」です。  
「概論」という言葉が示す通り、特定の事柄を深く掘り下げるのでなく、幅広く機械学習について学ぶことを目指します。  
また「応用」という言葉が示す通り、理論的な事柄は多少含むものの、むしろ実践的にコードを作成してその動作を確認していくことを目指します。  
以上のような事柄を通じて、様々な分野の大量のデータから有益な情報を抽出し、有効利用できるようにします。  

## 講座内容

### Python基礎

環境構築: VScode, Python, Git  
データ型・代入・四則演算、条件分岐・繰り返し処理  
関数・クラスとオブジェクト、Numpy, Pandas, Git

### 数学・統計

ベクトル・ノルム・固有値分解、確率変数と確率分布  
正規分布と正規化、情報量とエントロピー

### 機械学習

線形回帰・最尤推定と最小二乗法・正則化  

### 教師あり学習

- ロジスティック回帰
- k近傍法
- サポートベクトルマシン
- 決定木, ランダムフォレスト

### 教師なし学習

- 主成分分析
- k-means法

機械学習モデルの検証・分類問題の評価方法  

### 深層学習

ニューラルネットワーク  
深層学習における正則化と最適化  
畳み込みニューラルネットワーク  
（再帰型ニューラルネットワーク, 自然言語, 生成モデル, 強化学習）  
